【名家搶先睇】不要輕易考慮賣樓（曾淵滄）

差餉物業估價署公佈，今年8月份本港私樓二手售價指數，連續上升28個月後終於下跌，不過，下跌幅度不大，僅0.08%。而不同的單位中，431平方呎以下小單位的售價依然上升0.3%。
連續上升28個月後下跌的樓價指數，是不是意味着樓價開始轉勢？現在當然仍然不知道，因為下跌幅度極小，就算是真的轉勢，如果累積下跌幅度不夠大，任何人賣了樓都很難以更低的價格買回來。過去10年，賣了樓而買不回來的人多得很，因此，不要輕易考慮賣樓，買樓肯定是長線投資的行為。
領展（823）宣佈就資產組合進行評估，此舉引起一些猜想，有大行猜測，領展正準備再度出售資產。領展每次出售資產，都取得額外的利潤並可能將出售資產取得的現金用來回購股份，推高股價，於是上周末領展股價升至非常接近歷史高位。過去半年，領展股價逆市向上，成了優質的避險股。
理論上，買房託股是為了收股息，不過，領展的確很特別，多數人買領展是為了賺股價，而不是收股息。論股息，越秀房託（405）最高，股息率6.5厘；然後是置富（778），股息率5.47厘；之後是陽光（435），股息率也有5.04厘。領展只有3.24厘，但是領展目前的股價相對於一年前則上升28%，遠高於其他房託。當然，其他房託的股價也不差，同樣有逆市上升的能力，投資者想賺股價還是想收高息，各有各的打算。
昨日開始，中電（002）又加電費了，加電費意味着未來的收入增加、利潤增加。利潤增加是因為增加投資，為環保而投資，市民也為環保而多付電費。為了應付電費的支出，最佳對沖方法自然是當中電的小股東。